《公務員忘記關水一個月》日本兵庫縣爭議事件 縣政府水費600萬該由誰來賠？

大家曾經在工作上做出什麼失誤，造成公司的損失嗎？當時你有被公司要求負擔賠償嗎？日本兵庫縣最近就爆出一起爭議事件，一位任職縣政府的公務員因為忘記關儲水槽的水閥，導致自來水白白流失了一個月之久，浪費的水費總計高達600萬日圓！然而真正的爭議之處在於，縣政府宣布該名公務員會負擔一半，也就是300萬日圓的損失。這就引爆各界質疑是不是懲處過當了……

上個星期，日本兵庫縣知事（縣長）召開記者會向縣民道歉，原因是縣政府白白浪費了高達600萬日圓（約台幣160萬元）的水費……

事情要從一個月前說起。當時縣政府請來清潔公司打掃儲水槽，由一位5x歲公務員陪同……

公務員陪同清潔公司打掃儲水槽

清潔前必需先打開水閥流光裡面的水

掃完以後原本應該由清潔公司關上水閥

但是陪同的5x歲公務員說「我來關就好」

結果該名公務員忘了關，水就白白流了一個月！

後來是自來水局打電話通知縣政府水費暴增，才發現這個疏失

浪費的水費約600萬日圓（約台幣160萬元）！

陪同清掃儲水槽的公務員要負擔300萬日圓（約台幣80萬元）

這個賠償方式被報導之後在網路上受到大量批評，因為一般而言員工犯下疏失造成公司損失，也不該是由員工個人負擔賠償。許多人認為縣政府是因為考量到浪費稅金的觀感問題，才強迫公務員賠償……

民眾Ａ：「不是賠償金多不多的問題，而是工作上的疏失由自己賠償合不合理的問題。」

民眾Ｂ：「反正公務員賠和縣政府賠都是稅金。」

民眾Ｃ：「既然縣長都已經公開道歉了，我倒覺得公務員不用賠也沒關係。」

律師：「由組織負擔比較合理，應該重新考慮賠償歸屬。」

香港就一定係納稅人硬食

好彩搞到太平洋一個水清沙幼嘅島收左皮果位巴打唔駛負責一半錢咋

喺香港唔會發生呢啲事
承辦商會主動食咗佢
明嘅就明

視乎犯錯公務員係乜嘢職級

香港有法例

咁香港勞工法例係有寫奶野賠償上限

然後財萎會撥多100億落去

好似單次上限係$300

所以咪就係納稅人硬食

你真係唔識㗎喎.jpg

定500? 我都唔記得了

點解水壓下降左一個月無人講？

係呀 勞工法例係咁
你賠完300, 佢咪再民事追討你囉

如果唔係公務員係公司食

你就真係唔識喇, 香港水廠黎講我夠膽講日常operation個班全部係皇家佬
比較難扯到去外判身上囉

我記得有分惡意定無意
唔記得應該算無意
民事打唔入

香港發生，香港人埋單

第一：香港水廠邊使找數
第二：東江水多到倒落海

Ching睇得真透

喺香港發生應該係你直頭唔會知喎

香港 私人公司都冇得叫你賠晒，
上限係1千幾百。

東肛水真係每年倒好多
分分鐘一直漏緊都冇人知